諗遠少少：立法局

按暫時區選嘅議席比例估計， 地區直選民主派可以取31席，建制取得四席。

功能組別就難打好多，可以點做呢？
我覺得黃色經濟圈嘅成立可能會影響到一部分功能議席，今屆保險界自動當選嘅 陳建波，佢做嘢嗰間公司，叫做立橋保險 ，如果陳健波比立橋炒咗，就連自動當選嘅資格都冇埋。

超區可能全取五席。
而幾個選民數字大嘅功能組別，不嬲都民主派有優勢。如：
教育
醫學
衛生服務
社會福利
資訊科技

唔知其他功能組別有冇得諗？
譬如，勞工界就靠多啲人成立工會。

希望多啲人畀意見，同埋真係落手做。
如果要做呢啲部署而家要搞㗎啦。

邊可能31:4，實際票數比只係64比，同過往立法會泛民:建制票數比例差唔多。
只係因為區議會係單議席單票制先會贏開巷，立法會係比例代表制，直選就算贏都唔會贏得幾多。
更何況立法會有功能組別同分組點票，港共係立於不敗之地。
雖然今次「公投」證明民心所向，但唔好因為今次「光復」左區議會而飄飄然，制度上我地仍然處於絕對劣勢，光復立法會係不可能的。
所以五大訴求仍然要爭取，只有當立法會係全面直選，特首有真普選，香港先有希望。

係，不過都要諗下計，攻多一啲功能組別嘅席位啦！

估計出年立法局選舉，最多多四萬幾啱啱滿18歲嘅登記選民。